<resources>
    <string name="app_name">Boqueixon</string>
    <string name="turismo_de_boqueix_n">Turismo de Boqueixón</string>
    <string name="botonmenu">BotonMenu</string>
    <string name="logoboqueixon">LogoBoqueixón</string>
    <string name="turismo_boqueixon">Turismo Boqueixón</string>
    <string name="que_hacer">QUE FACER</string>
    <string name="gastronomia">GASTRONOMÍA</string>
    <string name="alojamiento">ALOXAMENTO</string>
    <string name="alojamientoMinusculas">Aloxamento</string>
    <string name="pico_sacro">PICO SACRO</string>
    <string name="pico_sacro_Minusculas">Pico Sacro</string>

    <string name="folletoTuristico">FOLLETO TURÍSTICO</string>
    <string name="cookies">Política de cookies</string>
    <string name="privacidade">Política de privacidade</string>
    <string name="responsabilidade">Descargo de responsabilidade</string>
    <string name="webConcello">www.boqueixon.gal</string>

    <string name="quefacer">Que facer</string>
    <string name="lgpd">Política de Protección de Datos</string>
    <string name="festas">Festas e feiras</string>
    <string name="rutas">Rutas</string>
    <string name="areasnaturais">Áreas naturais</string>
    <string name="areasnaturaisRutas">Áreas naturais e rutas</string>

    <string name="feiras">Feiras e mercados</string>
    <string name="filloa">Festa da filloa</string>
    <string name="infofilloa"><u>Lestedo. Domingo de piñata.</u>
\n\nA festa da filloa nace polo Antroido do ano 1984, converténdose co paso do tempo nunha das festas gastronómicas máis importantes da comarca, atraendo cada
        ano a milleiros de persoas ao campo da festa de Lestedo, lugar onde se celebra.
\n\nO produto exaltado, a filloa, é a sobremesa de antroido por excelencia que consiste nunha masa preparada a base de leite, fariña e ovos que admite
        diferentes formas de preparación. En Lestedo é posible degustalas soas, recheas de mel, de chourizo, etc.. As filloeiras contan que o gran segredo
        da súa elaboración é manter a pedra na que se elaboran as filloas sempre á mesma temperatura, para que acaden unha textura semellante ó papel de fumar.</string>

    <string name="entroido">Entroido</string>
    <string name="infoentroido">A parroquias de Sergude dende hai mais de 50 anos  mais recentemente a de Lestedo, que recuperou esta tradición anos atrás,
        protagonizan o tradicional Entroido da zona da Ulla, os Xenerais do Ulla,  os «Xenerais e Correos», cos seus atrancos e os seus altos.
\n\nAs comparsas saen por parroquias e á fronte van os correos, en número indeterminado pero reducido, montados en elegantes cabalos e adiantados da comitiva
        para anunciar a súa chegada. Son a avanzada do pequeno exército parroquial que chega detrás ao mando dos xenerais.
\n\nUns e outros chaman a atención polos seus uniformes de gala e os seus tricornios cheos de plumas de cores cos que van percorrendo todas as aldeas lanzando
        «vivas» ós veciños e entoando cánticos que rematan có «Encontro ou Atranque», auténtico enfrontamento verbal e rimado entre correos e xenerais de carácter
        satírico e burlesco que é seguido atentamente polos veciños. Á fin, impoñerase ó tino e trala dureza dialéctica chegarase a un amaño pacífico.
\n\nNa parroquia de Codeso celébrase un orixinal antroido protagonizado por unha fermosas carrozas fabricadas e decoradas polos veciños de cada aldea, convertidas
        en auténticos teatros ambulantes, nas que se representan escenas satíricas relativas a noticias acontecidas nos últimos meses.
</string>

    <string name="relixiosas">Festas relixiosas e
        \nverbenas</string>

    <string name="eligeFormulario">Escolle a forma de contacto</string>
    <string name="textoFormulario">Escribe aquí a túa mensaxe</string>
    <string name="formularioDeContacto">FORMULARIO DE CONTACTO</string>
    <string name="desplegable">Desplegable</string>
    <string name="direccionConcello">Forte, s/n 15881Boqueixón</string>
    <string name="telefonoConcello">+34 981513061</string>
    <string name="telefonoConcelloMovil">+34 630 18 22 81</string>
    <string name="enviar">Enviar</string>

    <string name="areas">Áreas naturais</string>
    <string name="titulogastrar"><u>Área recreativa de Gastrar</u></string>
    <string name="infogastrar">Situada no acceso a esta parroquia dende o Forte (Casa do Concello), esta área recreativa forma un grato espazo de lecer.
        Está acondicionada con bancos, asadores e parque infantil na beira dun pequeno regato e baixo unha gran carballeira.
\n\nA área está escoltada polo Castro de Gastrar, asentamento fortificado da Idade do Ferro e por un muíño restaurado que aínda conserva a súa función.</string>

    <string name="titulogres"><u>Área recreativa das Illas de Gres</u></string>
    <string name="infogres">Situada na zona suroeste do municipio, localízase ao pé da ponte románica que atravesa o río Ulla. As catro pequenas illas están
    unidas por pontes e son de gran beleza paisaxística. A área, baixo grandes carballos, conta con mesas, bancos, asadores de pedra para uso e gozo dos
        visitantes, así como dunha fermosa praia fluvial.</string>

    <string name="titulosucira"><u>Área recreativa de Sucira</u></string>
    <string name="infosucira">No sur do Concello, na marxe dereita do Ulla, sitúase esta pequena parroquia, que conta cunha área recreativa situada nunha
        carballeira de gran beleza e interese natural. É o lugar idoneo onde pasar un día en contacto coa natureza. Está dotada con bancos, asadores e todas
        as comodidades para gozar dun día no río.</string>

    <string name="titulosanpaio"><u>Área Natural da Capela de San Paio</u></string>
    <string name="infosanpaio">Unha das paraxes máis completas e fermosas de Boqueixón. A carón desta capela da parroquia de Codeso podemos contemplar
        unha fervenza, varios muíños restaurados, unha fonte milagreira e, seguindo un sinxelo sendeiro de menos dun kilómetro río abaixo, máis muíños e
        unha segunda fervenza, todo inmerso nun frondoso e case intacto bosque de ribeira galego.</string>

    <string name="rutas1">Rutas</string>
    <string name="rutapico">Ruta do Pico Sacro</string>
    <string name="comezopico">Comezo</string>
    <string name="infocomezopico">Centro de interpretación do Pico Sacro</string>
    <string name="rematepico">Punto de remate</string>
    <string name="inforematepico">Pico Sacro</string>
    <string name="distanciapico">Distancia</string>
    <string name="infodistanciapico">2,650 m</string>
    <string name="dificultadpico">Dificultade</string>
    <string name="infodificultadpico">Media</string>
    <string name="infoitinerariopico">A ruta comeza ao carón do Centro de Interpretación do Pico Sacro, situado no lugar de Cachosenande.
        Dende ali empréndese a subida por un fermoso sendeiro que a medida que avanza colle un maior desnivel. Esta senda chega ata o depósito de auga,
        subindo por camiños forestais. Dende o depósito cóllese á esquerda e chégase á cima á Capela de San Sebastián e á cima do Pico Sacro.</string>

    <string name="rutapescador">Ruta de Pescadores e Río Grande</string>
    <string name="infocomezopescador">Ponte Ledesma</string>
    <string name="infodistanciapescador">9,6 km</string>
    <string name="infodificultadpescador">Media-Baixa</string>
    <string name="infoitinerariopescador">O punto de partida desta ruta é a Ponte Ledesma, un núcleo poboacional cun conxunto etnográfico moi importante:
        Igrexa Divino Salvador de Ledesma, a Ponte Vella de Ledesma e as Ínsuas de Gres sobre o Ulla. Percórrese un roteiro de Pescadores, tramo da Rede
        Natura 2000, un espazo natural protexido, e séguese por unha  fermosa senda de pescadores cunhas vistas de gran beleza ata a parroquia de Donas.
        A ruta continúa polo roteiro do Río Grande que leva á Capela de San Paio en Codeso, rematando nunha fervenza de 7 m de altura.</string>

    <string name="rutaprata">Ruta Vía da Prata e Camiño de Inverno</string>
    <string name="infoitinerarioprata">O Camiño do Sueste, ou Vía da Prata, percorre por Galicia un patrimonio natural e etnográfico de excepción: a
    enorme riqueza da provincia de Ourense, a comarca do Deza e o curso do río Ulla preséntanse ante o caminante cheos de atractivos.
    \n\nO seu paso por Boqueixón, a ruta deixa atrás Vilanova (Vedra) e adéntrase no noso municipio pasando pola beira do Pico Sacro, que cos seus máis de
    cincocentos metros de altura, preside as paisaxes da contorna. Este monte está vinculado á tradición da Translatio do corpo do Apóstolo de Iria Flavia a
    Compostela.
    \n\nDeixando atrás este lugar o camiño segue por donde o Cruceiro de Castrelo e continúa ata Rubial, onde tamén atopamos outro fermoso cruceiro.
    Continuamos por Deseiro de Arriba e a ruta chega xa ao municipio de Santiago de Compostela a través da localidade de A Susana.
    \n\nOutra das Rutas Xacobeas que pasan polo noso concello é o Camiño de Inverno que ao seu paso por Boqueixón segue polo mesmo trazado que a Vía da Prata
        ou Camiño do Sueste.</string>
    =======

    <string name="textoPico">“Representade na vosa imaxinación unha pirámide colosal sobre o horizonte dun val, un obelisco xigantesco que sae encontro das paisaxes da veiga, unha montaña cónica, coroada, coma a Cibeles da mitoloxía, con fantásticas ameas de cuarzo: velaquí o Pico-Sagro da Ulla-baixa.
        \n\nEsta eminencia é o cráter dos aguaceiros e a fragua dos raios. É o símbolo do misterio e da soidade. A pirámide é unha figura xeométrica que pertence á relixión desde que se colocou sobre os sepulcros. Montaña ou catafalco, a pirámide é a mensaxeira dunha resignada melancolía. 
        O Pico-Sagro é observado, consultado e espiado polos habitantes da Ulla-baixa. É o pai tutelar da comarca: é un barómetro colosal. Parecese ao avó dunha familia, que onde queira que se presente é saudado con respetuosa veneración.
        \n\nSobre o seu cumio descansan as nubes; no centro das súas prolongadas vertentes adivíñanse pavorosas galerías. 
        As sementes son impelidas polo vento hacia os seus graneiros fabulosos: as tempestades que desgaxan as rocas amontoadas no seu cumio, sobre as vereas abertas polos aluvións, saen do seu cavernoso abismo”.</string>
    <string name="autorTextoPico">Neira de Mosquera “El Pico-Sagro”.\nSemanario Pintoresco Español (1851).</string>
    <string name="localizacionPico">Fai click na icona para obter a ruta dende a túa ubicación ou a que escollas, ata ó Pico Sacro, xa sexa a pé ou en coche.</string>

    <string name="centroInterpretacionPico">CENTRO DE INTERPRETACIÓN DO PICO SACRO</string>
    <string name="localizacion">LOCALIZACIÓN</string>
    <string name="textoLocalizacion">Sitúase na parroquia de Lestedo (Boqueixón) preto da cidade de Santiago de Compostela a tan so 14 kilómetros. A forma máis sinxela de chegar é pola estrada nacional N-525 que une Santiago e Ourense ata a aldea de Cachosenande.</string>
    <string name="picoOfrece">QUE NOS OFRECE</string>

    <string name="textoInterior">Neste emprazamento localízase a oficina\nde información turística e a sala de\naudiovisuais. Na mesma atópase unha\nexposición permanente: “O Pico Sacro, nos\ndominios da raíña Lupa”, que achega, dun\nxeito gráfico e didáctico, a toda a maxia\nque rodea ao Monte Sagrado de Galicia.</string>
    <string name="textoVisita">Mediante unha visita guiada é posible\npercorrer catro eixes temáticos: “Un fito\nxeolóxico”, “O lugar do mito”, “O monte\nsagrado” e “A evolución histórica” distribuídos\nen torno a unha maqueta do Pico Sacro e o\nseu entorno.</string>
    <string name="contacto">CONTACTO</string>
    <string name="contacta">Contacta</string>
    <string name="principaisSitiosInterese">Principais puntos de interese</string>
    <string name="telefonoInterpretacion">981.513.061 (Turismo de Boqueixón)</string>
    <string name="mailTurismo">boqueixonturismo@gmail.com</string>
    <string name="descargaMultimedia">LIBROS, AUDIOVISUAIS, DESCARGAS</string>

    <string name="monteSagradoGalicia">O MONTE SAGRADO DE GALICIA</string>
    <string name="visibilidade">VISIBILIDADE</string>
    <string name="accesibilidade">ACCESIBILIDADE</string>
    <string name="distanciaCidades">DISTANCIA ÁS PRINCIPAIS CIDADES</string>
    <string name="distanciaTransporte">DISTANCIA AOS MEDIOS DE TRANSPORTE</string>
    <string name="visibilidadeTexto">O cumio do Pico Sacro elévase maxestosamente sobre o val do Ulla alcanzando os 533 metros sobre o nivel do mar, o que permite unha das vistas panorámicas de maior extensión de Galicia.
\n\nAo pé do monte, polo oeste, discorre a Vía da Prata no seu camiño cara a Santiago, sendo o primeiro punto desde o que os Peregrinos poden divisar Compostela e as Torres da Catedral. De lonxe, avístase o inicio da Ría de Arousa e os cumes da Serra do Barbanza.
\n\nMirando ao noroeste descobrimos Santiago de Compostela coas inconfundibles torres da Catedral e a Cidade da Cultura sobre o monte Gaiás.
\n\nCara ao norte aprezanse as Terras de Ordes e polo nordeste as de Arzúa, Melide e Palas de Rei, xa na provincia de Lugo.
\n\nPolo sur e surleste discorre serpenteando o cauce do río Ulla e oteando na distancia as terras do Deza e as serras de O Careón, O Faro e O Farelo na provincia de Pontevedra. Mirando cara ao surleste o concello da Estrada e Terra de Montes enmarcadas polos cumios da Serra do Candán.</string>
    <string name="accesibilidadeTexto">Ao Pico Sacro é posible acceder en coche particular ou autobús ata a capela de San Sebastián, situada preto do cumio; este último tramo é necesario percorrelo a pé.
\n\nO acceso a discapacitados é dificultoso desde a capela de San Sebastián e non é posible no último tramo do cumio.</string>
    <string name="distanciaVigo">Vigo: 94 Km</string>
    <string name="distanciaPontevedra">Pontevedra: 70 Km</string>
    <string name="distanciaLugo">Lugo: 145 Km</string>
    <string name="distanciaOurense">Ourense: 93 Km</string>
    <string name="distanciaFerrol">Ferrol: 103 Km</string>
    <string name="distanciaSantiago">Santiago de Compostela: 10 Km</string>
    <string name="distanciaCoruña">A Coruña: 84 Km</string>
    <string name="distanciaTren">Estación de tren: 13 Km</string>
    <string name="distanciaBus">Estación de autobuses: 13 Km</string>
    <string name="distanciaAvion">Aeroporto: 20 Km</string>
    <string name="libros">LIBROS</string>
    <string name="libro1">A Cova do Pico</string>
    <string name="folletos">FOLLETOS</string>
    <string name="folleto1">Desplegable Pìco Sacro</string>
    <string name="folleto2">Pico Sacro</string>
    <string name="folleto3">Turismo</string>
    <string name="folleto4">Tríptico Pico Sacro</string>
    <string name="videos">VIDEOS</string>
    <string name="video1">Vídeo sobre o Pico Sacro</string>
    <string name="video2">Vídeo de Antena3 sobre o Pico Sacro</string>
    <string name="video3">Vídeo de portada. O Pico Sacro</string>


    <string name="gastronomiaMinusculas">Gastronomía</string>
    <string name="clasificacionParroquias">Clasificación por parroquias:</string>

    <string name="boton_Boqueixon">Escudo de Boqueixon</string>
    <string name="turismo_de_Boqueixon">Turismo de Boqueixón</string>
    <string name="menu_hamburguesa">Menú hamburguesa</string>
    <string name="ondeComer">Onde comer</string>
    <string name="camporrapado">CAMPORRAPADO</string>
    <string name="boqueixon">BOQUEIXÓN</string>
    <string name="codeso">CODESO</string>
    <string name="lamas">LAMAS</string>
    <string name="lestedo">LESTEDO</string>
    <string name="ledesma">LEDESMA</string>
    <string name="loureda">LOUREDA</string>
    <string name="sergude">SERGUDE</string>
    <string name="oForte">O FORTE</string>
    <string name="vigo">VIGO</string>

    <string name="bares">Bares</string>
    <string name="restaurantes">Restaurantes</string>
    <string name="outrosEstablecementos">Outros establecementos</string>

    <string name="queixeriaBoQueixo">Queixería Bo Queixo</string>
    <string name="panaderiaFachal">Panadaría Fachal</string>


    <string name="cerveceríaAbadíaNome">Cervecería Abadía</string>
    <string name="cerveceríaAbadiaTelf">981 514 067</string>

    <string name="barGarciaNome">Café Bar García</string>
    <string name="barGarciaTelf">981 512 406</string>

    <string name="restOBaladoNome">Restaurante O Balado</string>
    <string name="restOBaladoTelf">639893749/ 657290362</string>

    <string name="restParrilladaCasaBreaNome">Parrillada Casa Brea</string>
    <string name="restParrilladaCasaBreaTelf">676 062 078</string>

    <string name="barCoutoNome">Café Bar Couto</string>
    <string name="barCoutoTelf">981513094/ 676917180</string>

    <string name="restPulperiaFontesNome">Pulpería Fontes</string>
    <string name="restPulperiaFontesTelf">981 503 234</string>

    <string name="barO26Nome">Café Bar O´26</string>
    <string name="barO26Telf">627 532 212</string>

    <string name="restFachalNome">Restaurante Fachal</string>
    <string name="restFachalEspecialidade">Especialidad en Churrasco</string>
    <string name="restFachalTelf">981503083/ 690182833</string>

    <string name="barCerveceriaVikingoNome">Cervecería Vikingo</string>
    <string name="barCerveceriaVikingoTelf">639832597</string>
    <string name="restViaPrataNome">Restaurante Vía da Prata</string>
    <string name="restViaPrataTelf">981502102/ 630941372</string>

    <string name="restAPicotinaNome">Restaurante A Picotiña</string>
    <string name="restAPicotinaEspecialidade">Especialidades en oreja y pulpo</string>
    <string name="restAPicotinaTelf">981502390</string>

    <string name="restDonSanchoNome">Restaurante Don Sancho</string>
    <string name="restDonSanchoEspecialidade">Especialidad en bacalao.</string>
    <string name="restDonSanchoTelf">981 514 241</string>

    <string name="barQuintelaNome">Café Bar Quintela</string>
    <string name="barQuintelaTelf">981 513 049</string>

    <string name="restTabernaSanBenitoNome">A Taberna de San Benito</string>
    <string name="restTabernaSanBenitoTelf">660097554</string>

    <string name="restCasaCastroNome">Casa de comidas Casa Castro</string>
    <string name="restCasaCastroTelf">981511823</string>

    <string name="barVenteVindoNome">Café Bar Vente Vindo</string>
    <string name="barVenteVindoTelf">981511947</string>

    <string name="restParrilladaOBreixoNome">Parrillada O Breixo</string>
    <string name="restParrilladaOBreixoTelf">981 814 703</string>


    <string name="restTabernaOPortuguesNome">Taberna O Portugués</string>
    <string name="restTabernaOPortuguesTelf">981 513 134</string>

    <string name="barRestRosendeNome">Café Bar Restaurante Rosende</string>
    <string name="barRestRosendeTelf">981 511 803</string>

    <string name="barORecreoNome">Café Bar O Recreo</string>
    <string name="barORecreoTelf">981 14 03 90</string>

    <string name="restParrilladaACruzNome">Parrillada A Cruz</string>
    <string name="restParrilladaACruzTelf">981513100/ 696290701</string>


    <string name="gastronomiaTitulo">Coñécenos!</string>


    <string name="gastronomiaDescricion">O Concello de Boqueixón conta cunha gastronomía baseada en produtos autóctonos de calidade (queixo, produtos da horta, pan, repostería, carne e viño da ribeira do Ulla, entre outros) e ofrece unha ampla variedade de exquisitos produtos locais, capaces de satisfacer os máis esixentes “paladares”.
\n\nSon ben coñecidas neste municipio as exquisitas “filloas”, que poden degustarse na Festa da Filloa de Lestedo, que se celebra cada “domingo de piñata” (domingo seguinte ó martes de entroido), na que miles de persoas se achegan a degustar este produto nas súas diferentes formas de acompañamento (con mel, chourizos, azucre, nata,..)
\n\nOs amantes do doce non poden deixar de probar a afamada “Tarta de Queixo de Lestedo” , elaborada por Tartas Lestedo, que ten un longo e exitoso percorrido de máis de 30 anos. Ademais desta, elaboran outras variedades (tarta de améndoa, tarta de Santiago (con IXP), tarta de “orujo”, tarta de chocolate, tarta de mazá e froitos do bosque),combinando tradición e experiencia con materias primas selectas.
\n\nA Queixería Bo-Queixo de Orto, con Denominación de Orixe Protexida Arzúa-Ulloa, que conta con numerosas distincións (Ouro 2015 e 2016 e Plata 2015), elabora queixos artesanais con leite pasteurizada de máxima calidade, que resultan inconfundibles polo seu aroma, textura e sabor.
\n\nAs numerosas pastelerías e panaderías do municipio: “Panadería San Cidre”, “Pastelería Elena bombonería”, “Panadería Fachal Pastelería”, “Pastelería Panadería Bo Dulce”, “O Forno de Lestedo”, contan cunha destacada elaboración tradicional e artesanal de pan, unha gran variedade de empanadas e unha ampla carta de doces e tortas feitas con materiais 100% naturais e de alta calidade.</string>


</resources>